北京地產大亨任志強被中共開除黨籍並移送司法

西城區紀委監委列出任志強的多項「罪狀」，包括政治不正確，「在重大原則問題上不同黨中央保持一致」；違反中共組織紀律，「違反中央八項規定精神」等等。

今年3月份，任志強公開批評習近平當局隱瞞中共病毒疫情，他表示由於中國缺乏新聞和言論自由，使疫情無法儘早解決，導致疫情惡化。

任志強說：「沒有對事實真相的追究與披露，沒有查清疫情爆發的原因，更沒有人檢討責任和承擔責任。卻在試圖用各種偉大的成績掩蓋事實的真相」。

外界普遍認為任志強對當局的批評主要在於思想部分，等於說他「反黨」。

任志強被中共開除黨籍，有網民在推特上說：「任大炮在關鍵時刻被開除黨籍，逃過了被取消簽證，被美國制裁的命運。這個時候被開除黨籍，和邪惡組織劃清界限，塞翁失馬，焉知非福！」也有的說，「這個消息出來，自動為他正名，多少人求不來一張退黨證明」，「任志強現在就偷著樂吧」。

海外自媒體「公民老黑」則表示，任志強恰好在退黨大潮興起時被開除黨籍，這樣的話他轉移出來的資產，或者他背後的中共權貴通過他轉移出來的資產就能夠保住。

外界一直都指任志強的靠山是中共副主席王岐山，而據美國白宮前首席戰略顧問班農最近在霍士新聞(Fox News)上的講話，習近平和王岐山可能都上了美國的制裁名單。

不過另一個自媒體「雪石看世界」卻認為，與此前的中共高官和富豪落馬不同，任志強的「反黨」罪名很重，可能預示著他將被判至少10年的重刑。還說，任志強出事，不但與任志強有關聯的高官會受牽連，像潘石屹和馮侖等與他有聯系的富豪也都會出問題。

屌兩句都坐監

《國安法》都係咁架

叫一句口號要坐監

「中国保證言論自由」
但是不保證你言論後的自由

哦，即係（除習主席外）人人平等，窮人要食蕉，有錢佬更要食蕉（加埋抄家）

好公平， 每人都有一次言論自由